大埔連儂隧道再被毀 兩醉漢指罵「漢奸」揮拳打人

大埔港鐵站行人隧道變身「連儂隧道」，貼滿寫上不同訴求的Memo紙，不過多次遭人滋擾，警方日前更於凌晨出動近百防暴警，清理有關旺角清場時撩示威者「隻揪」、綽號「香焦糖」的警員的個人資料貼紙。今天（11日）晚上近8時，2名滿身酒氣的中年男子更到場將一面約2米乘1米、貼滿便利貼的橫額撕下，2人又高聲指罵其他人「漢奸」。在場人士未有阻止，但紛紛舉起手機拍攝。

其後2人突然發難，揮拳襲擊一名男子，男子受傷，由救護車送院。擾攘約2分鐘，撕毀橫額的2名男子已往大埔墟站方向離開。3名警員其後於約8時10分到達現場，並徵求在場市民拍攝的片段，稱作證據之用。

大批市民事後在原地修補被撕下的橫額及張貼品，事發約20分鐘後，被破壞的連儂牆已完全修復。而被撕下的橫額屬於民主黨議員，借出作連儂牆之用，早前有議員指，橫額為民主黨所有，若有人破壞或屬刑事毀壞。

此外，大埔地政處更於隧道張貼通告，指任何人士在7月12日停止佔用隧道欄杆及附近土地，當日有聯合行動，清理及充公停泊該處的單車，令人質疑處方會將連儂牆一拼清除，地政總署發言人回覆《蘋果》查詢時指，當日行動主要針對違泊單車，故於該處張貼有關通告。

push

地政總署發言人指，政府一直關注違例停泊單車的問題，各相關政府部門，包括分區民政事務處、地政處、運輸署、香港警務處和食物環境衞生署等，會按實際情況不時採取聯合行動，清理違例停泊的單車。各相關政府部門計劃於2019年7月12日於大埔區採取跨部門聯合清理行動，依法接管及移走違例的單車。由於本次行動針對違例停泊的單車，因此分區地政處在大埔墟港鐵站附近執管範圍包括行人隧道內就違例停泊單車張貼通知。

民主黨涂謹申透露今早曾電政府高層，稱根據法輪功過去挑戰食環署的案例，巿民有關行動若屬政治抗議或表達，而非進行商業廣告，當局不能以霸佔官地的指控進行清場，強調巿民以連儂牆的和平方式表達意見，政府官員應親自落區視察並記下巿民心聲，警告政府若繼續拒絕回應港人五大訴求，「香港都遲早會出事，會再有壓力畀政府」。

而地政處今日於大埔行人隧道內多處則貼上新款公告，刪去停止佔用土地及欄杆的呼籲，改為要求勿將單車停泊於隧道內，並將明日行動稱為「聯合單車清理行動」，而舊有通告則被撤去。

據悉食環暫無計劃清牆

《逃犯條例》修訂引發的爭議未息，各區連儂牆遍地開花，久未露面的食衞局局長陳肇始今日（11日）出席活動表示，食環署職員會在各區巡視情況及作評估，若遇到有人投訴或發現連儂牆引發衞生問題，才會作下一步行動（make an assessment and see how best to take forward）。

食環署發言人指，該署不時參與有關部門聯合行動，協助清理違例停泊的單車。明日大埔區的聯合行動，該署亦會調派人手協助移走違例的單車。對於連儂牆在各區遍地開花。食環署指，會留意各區張貼招貼的情況，如有關情況引起嚴重的環境衞生問題，該署會處理。據了解，食環署現時沒有任何計劃，清理各區的連儂牆。

早前警方曾派出全副武裝的小隊，清除隧道內警員資料的行動，但今日隧道內重新出現警員相片等資料，包括本月7日九龍區大遊行當晚清場行動時，向市民揚言「隻揪」的警員。

連儂牆範圍亦擴大，大埔墟港鐵站至南運道出口沿途兩邊牆壁均已貼滿，並逐漸向運頭塘邨出口延伸。今日繼續有人以透明膠紙及包書膠保護牆上的張貼，牆上亦出現不少全新文宣，包括有關社會信用評分制度的懶人包，及昨晚於九龍灣連儂牆狂揮13拳襲擊留守人士的中年男子相片。

傍晚下班時間，隧道作為不少大埔居民乘車回家的必經之路，行經的人流大幅增加，大多數人都選擇駐足觀賞牆上的張貼，亦有人舉起手機自拍打卡。隧道內氣氛大致和平，未見發生任何衝突。

又比人打

屌那星成班食花生 幫手㩒佢落地唔犯法架wor

拆一貼百

屌 成班人企係到食花生做乜鳩

佢打人 可以促住佢 唔俾佢走

咪由佢拆囉 我個目的係要政府完全放棄逃犯條例、追究警方暴力行為、削弱警權
紙你撕左 我可以再貼十張 但我仍然不忘初衷 我唔改變我目標

打人喎

白鴿黨好生性

又醉漢, 痴撚線架

失光環 失民意 太暴力 不了

刑事毀壞
拉人未？

點解廢老都咁好打？係咪退休警定黑社會？

冇得還拖個個都好打啦

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

擺明收錢做野....

送佢地入獄~

飲醉洒就可以打人?

689 出老黑

據報大約1個鐘前有人搞事，有街坊被打至骨折!!!!!!!!要推上報

刑事毀壞最高10年, 可以公民拘捕

Super77
我以為係要黎噴d super77頭

屌你老母唔好再食花生啦，幫手制服條友等差佬黎囉，還掂拍晒片

留名等睇兩條廢老比人拉，死7頭，好驚啊，飲醉先敢做嘢

多謝麥生

推

仲要比佢地走到

依加lennon wall 的最大問題 係冇咗 be water 嘅精髓. 遍地開花又點， 打完小人跳埋忠字舞又點。 好啦畀你起連儂牆， 你守定唔守？ 守， 你可以守幾耐。
留返啲氣力追擊tvb好過啦。 人哋用三個月時間安排， 你用一個鐘頭幫佢取消。 這才化算
依加仲要硬碰硬
不如諗下be water 既lennon wall

拉撚哂班冚家剷

刑事毀壞

原本唔需要考慮防守，可以全力進攻，一有在d牆，全部精力都花左係守牆上面，一黎久守必失，二黎拉散左其他行動既注意力。

打完人 再輕鬆走左

屌，唔捉住到尾追啦

出手未屌 係到比人打有咩謂一係就咪撚守 依家人地得閒黎打下你 唔係真係靠黑警拉人呀 轉個撚頭就放啦 醒下好無

咁多人都比佢地走到
唔斷正班狗點會做野

和理非

咁撚多人飲醉，香港咁撚多酒鬼

佢見你痴唔通打你咩
屌佢真係出手
拉9佢就岩
好似肥屍都要提堂

唔係當場捉，警犬一定放軟手腳唔會查，唔該唔打都禁佢落地先，101拘捕令人人有責

From 鄭松泰fb

剛才大埔運頭塘社區主任 黃兆健 Siu-Kin Wong 收到求助，有位街坊被疑似土共人士打傷，證實有骨折，手足已到急症室陪伴，我們亦已聯絡律師協助。

認真提醒大家，當下治安的確很差，請盡量避免單獨行動，亦要注意白卡藍絲突然跳線，照顧仍然對「和理優」充滿遐想的朋友。

大家答應過「不受傷」的，對嗎？千萬不要令自己暴露在不必要的劣境，平安順利。

事發約20分鐘後，被破壞的連儂牆已完全修復

其實真係唔係守大家可否了解曬先？

有兩條友無啦啦行入隧道一9扯曬啲野落黎，咁正常見正到都會開聲話佢啦下嘛？

一開聲佢就打9人

一名約60歲的市民為保護大埔墟隧道的「連儂牆」，被疑似土共人士打到骨折，涉事者更逃之夭夭。

比人打要捉人啊
黑警唔會幫你搵架

拆咗就再貼，唔使同佢嘈，影低個樣周圍揚。

唔係要你還手
但係你要捉住佢啊
你甘唔甘心藍絲打完人無事啊

在場冇一個人捉住兩個廢老？
大搖大擺咁走咗？？

DLLM事主比班仆街抗到左手骨折

想問下痴曬上牆先噴work 唔work?

比人打一定要拍片呀屌

平時見到人打人都要捉住啦
點解見到藍絲會由佢走

大家識用漿糊未？？？

次次打人既都可以走得甩

原來上過新聞

我都好鍾意飲酒的，希望有機會大家一齊分享下品酒心得

又係咁多人睇。。。

Push

點解可以笑到咁開心。。。

推！

骨折呀屌

醉你老味呀

藍絲質素囉呢啲咪

有片，佢打到人地隻手骨折要做手術

而家咪好撚多人拍片冇人幫手囉兩個廢老走左都冇人攔住

琴日已經有一單
今日又打人都無人幫手禁住佢

女仔小心俾班癲狗非禮，最好隨身帶定防狼噴霧

明顯係打手

有後果就冇人敢出黎架啦

每日都有幾段哩d片睇到個人好撚燥

食花生都唔幫手?

咪傻，痴得太實會構成到刑事毀壞既條件

岩岩有諗過不過原來防狼噴霧係犯法野

其實周圍貼野都犯緊法
諗野唔好同藍絲一樣睇唔順眼就話人錯

點用架？

大肆宣揚

仲要放撚走埋

地政&食環: DLLM死黑警想搞9我 你死你既事 lala林出聲明割先 清場唔關我事唔係我做

白卡大戰

借個位大家幫手推plz

(廣傳置頂)全力支持中聯辦旗下的三中商！書展齊齊做文青！

紅白２條友１００％唔係大埔人

你睇唔到佢撕緊係區議員既banner?
絕對係刑事

屌 咁多人 都俾佢走得

應該唔work, 如果咁噴上去個面會痴淋淋

尼支77係幾好用
利申，試過噴曱甴，痴到實但有排執手尾

骨折麻

仲係唔係到？

片係邊？

唔該警察做嘢

每日都會有「醉漢」搞事就好笑

而被撕下的橫額屬於民主黨議員，借出作連儂牆之用，早前有議員指，橫額為民主黨所有，若有人破壞或屬刑事毀壞。

告佢地傷人加刑事毀壞

加密jm9?

如果拍片既時候 自稱藍絲/愛國 之後還拖

3名警員其後於約8時10分到達現場，並徵求在場市民拍攝的片段，稱作證據之用。

咁個犯呢？

又醉， 老黑 進場
上水 遊 行 小心
不守牆 由佢拆

大家都飲醉囉，7仔大把酒賣

拍片 由佢拆
報警 告佢亂掉垃圾
完
再貼

more

match

走撚左啦一早

咁都走得甩
邊個喺街見到佢即刻捉住佢啦

//其後2人突然發難，揮拳襲擊一名男子，男子受傷，由救護車送院。擾攘約2分鐘，撕毀橫額的2名男子已往大埔墟站方向離開//

又話齊上齊落？
同伴被打唔幫手仲要比人走係乜撚野玩法？
就算唔還拖，一齊攔住佢唔比佢走都得掛
咁咪即係退倒返雨革被黑社會搞果時咁？
咁落去唔係路喎
同伴唔係淨係拍片架
淨係拍片果啲叫花生友呀......

知唔知點解d廢老廢中咁倡狂？
就係因為我地點打點比人撚都成碌撚咁！

又比人打
又冇人制服 好波

咁多人都圍唔住2個廢中

起唔起到兩條暴徒及其家人嘅底
Office 部printer 要操練吓
同埋admin訂多咗好多文具要清

連儂牆貼完就算 冇必要守 一個都唔駛留低
留一兩個都有機會比人圍

以為醉真係大哂？

咁多人都捉唔住兩條友,個個淨係識拍片.

最斃好多係黑警休班警，講明唔會落charge！

俾人打, 唔還拖都算. 唔夾手夾腳制服佢
有晒片, 怕乜黑警屈

咁守法就咪撚衝立法會啦

叫你唔好守牆
你就由得佢打到人骨折之後逃之夭夭

咩人請佢地黎拆野?

沙螺洞村

有相有片住沙螺洞黑警若唔跟進搵議員跟

其實唔痴底紙得唔得

去沙螺洞要人

不考子警察唔再叫自己老豆老母搞事
要求白卡人士去做

多謝麥先生
多謝連登
依家全香港都覺得比人打到仆街先叫勇武

骨折

哩兩條友係咪收錢做嘢？

拍片緊要
捉人?不了

有人帶風向

又畀人打

支持政府既都係暴力人士

撕一貼百 再係咁我怕條隧道都唔夠

要尊重
用唔同方式表達訴求
兄弟爬山

廢老成日話包容, 但就容不下Memo紙...

好難受

乜撚嘢？ 拆嘢唔打我明，畀人打冇開拖都算，仲要畀人走？

冇撚嘢下話，打左人，我捉你，報黑警，已經係好合情合理。

做乜撚野呀大家
比人打唔制服佢？
係咪一班人驚兩件廢老呀

警察唔去沙螺洞捉人，我地咪入沙螺洞要人囉

士氣

屌真係嬲到谷撚住

有街坊被打到骨折

你都痴撚線
唔比人打到仆街叫咩勇武呀
出手制服人容乜易
睇住自己友比人打死先要最大既決心
仲可以贏埋輿論，得藍屍無位入

政府=暴力

老人家都打
屌你老母
不推不是人

沙螺洞

我知巴打係講反話
我真係好辛苦
睇住大家比人任打唔嬲
好撚傷心好撚嬲

宜家點

打完人俾人走，on9到爆

飲醉左係咪會判輕啲？

郁手影片

恃老賣醉？

抵呢d 人 早死早著。

有片

成班懦夫

咁多人無人拘捕佢真係ON9

條女比佢屌埋都係企喺度拍吓片

會唔會有人拉佢返差館 好似batman 咁

//民主黨涂謹申透露今早曾電政府高層，稱根據法輪功過去挑戰食環署的案例，巿民有關行動若屬政治抗議或表達，而非進行商業廣告，當局不能以霸佔官地的指控進行清場//

呢個訊息好重要
有冇人可以follow up下食環唔清得，路政、房委、房協所轄地方又得唔得?

我都好嬲，睇住啲教壞自己友推自己友去死既言論充斥連登
仲要用兄弟爬山去包裝

撕毀橫額的2名男子已往大埔墟站方向離開

由佢地撕 千其唔好俾人打 最多第二日再貼過 而家喺度玩鬥耐性

做到嘢

佢哋真係醉撚咗
呢啲垃圾諗嘢真係好出色

阻阻大家，唔好意思
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音

但唔係個個被打都可以冇事，我唔會冒腦震盪嘅風險去換一件癲佬坐監

好L嬲

撕一貼百

垃圾藍底

人數多咁多都俾佢走甩

唔還拖都算，幫手捉9住佢唔好比佢走啦。。。。拍住影片咁屌佢走。。。佢地心諗下次打完人走左去就得。。。咁。。。？what ？？繼續和理非啦屌

屌，成班做乜唔捉住佢哋啊

漢奸？係咪有人貼漏咗？

有人打到斷手

唔好一個人去呀後生仔
而家啲人冇人性

就算唔係守連儂牆，係普通擺街站
依加啲廢老都有恃無恐，日日搞事打鳩班後生

d藍屍成日周街打人
以為d市民和理非唔會反抗
知唔知69都係和理非冇人理
先變左612出黎

比你地搣下威完好走
你傷害其他市民遲早比人收皮，到時咪撚喊

今日之後牆上又多兩個人poster
張偉強 李伯恩
順便起埋底有無走私漏稅 拋妻棄子等罪証醜聞

打人夠犯法啦

又真咁點都犯法既不如還拖打鳩佢地啦

大陸人都會團結照自己友啦 香港人話就話同行人可以睇住身邊既人比人打 捉唔都幫手捉下

屌你老母
又畀人打
又唔撚幫手
真係屌你老母

根本影撚住晒反而阻住自己友,冇人影溶左佢都得啦

全民還拖

私了喇, 無警就擺低個電話, 有警先好影

全港多區有市民自發布置「連儂牆」，惟引發衝突事件，你認為應該保留還是拆走？

一齊投佢老母

屌食屎啦成班男人企係度都唔撚捉人做乜撚呀？

咁多張唔撕，撕一張會被人告刑毀，藍絲既蠢唔係扮

唔好睇到張紙咁重要。
Be water 無處不在

嘩屌
咁識玩

下次遇到，我會同一班義士打柒佢地，到時會通知定在場人士，如果想幫手，10秒後，請停止任何拍攝錄影，我們不怕坐，但一定要打佢地鑊金既再同佢地一齊坐，比定心理準備大家，請廣傳。

手都斷埋
痴撚線

有晒片，又已經搵到嗰兩個人嘅資料
應該可以拉到人
拉唔到嘅話就係警方執法不力

而家飲醉酒大灑？？
如果係甘，係咪飲醉酒，殺左人都得？？

原來牛屎飛
唔怪得
睇住自己d丁權先
知唔知共產黨最想收你班契弟皮呀

經濟日報又玩投票，快啲入黎投票啦

幫推